{
    "question": "Nilai semangat persatuan dan kesatuan dari 10 jenis pekerjaan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dokter, polisi,guru,montir,tentara,pilot,",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-ya-3-peranan-politik-luar-negri-indonesia-dalam-percaturan-642",
            "question": "Tolong ya\r\n\r\n3 peranan politik luar negri indonesia dalam percaturan internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Indonesia menjadi juru damai dalam mengakhiri permusuhan negara-negara di Indochina<br>Indonesia menjadi ketua GBN (gerakan non blok)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-konkret-yang-menunjukan-sikap-menjunjung-tinggi-persat-429",
            "question": "sebutkan 5 konkret yang menunjukan sikap menjunjung tinggi persatuan dan kesatuan dalam keluarga,lingkungan tempat tinggal,dansekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>1. keluarga</strong><br>- menghargai perbedaan pendapat<br>- menghormati hak dan kewajiban<br><br><strong>2. lingkungan tempat tinggal<br></strong>- bisa berkerja sama.<br>menghormati agama lain<br>- menghargai dan menghormati orang lain beribadah sesuai agama yang dianut<br><br><strong>3. sekolah<br></strong>- menghargai pendapat<br>-menghormati hak dan kewajiban<br>- menghormati saat beribadah<br><br><br>maaf cuma bisa segitu makasih :)<br><strong></strong><strong></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tujuan-nkri-664",
            "question": "Sebutkan tujuan nkri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk melindungi segenap bangsa indonesia dan seluruh tumpah darah indonesia dan untuk memajukan kesejahteraan umum , mencerdaskan kehidupan bangsa, dan ikut melaksanakan ketertiban dunia yang berdasarkan kemerdekaan, perdamaian abadi dan keadilan sosial",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tujuan NKRI adalah :<br>-Membentuk pemerintah negara Indonesia yang melindungi segenap bangsa Indonesia<br>\u00a0 dan seluruh tumpah darah Indonesia , dan untuk memajukan kesejahteraan umum :)<br><br>maaf jika salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-landasan-hukum-persatuan-dan-kesatuan-bangsa-indonesia-212",
            "question": "Sebutkan landasan hukum persatuan dan kesatuan bangsa indonesia !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "landasan hukumnya yaitu<br>a. landasan hukum ideal \" sila ke3\" pancasila<br>b. landasan konstitusional UUD 1945<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-1-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-p-133",
            "question": "Pertanyaan 1. tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adalah sumpah pemuda yang menonjolkan dan membangkitkan semangat persatuan dan kesatuan bangsa indonesia \u00a0dengan sumpah persatuan bangsa<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol adalah : -perasaan senasib, kebangkitan nasional, sumpah pemuda, dan proklamasi kemerdekaan. semoga membantu!^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-pengalaman-mengembangkan-semangat-kekeluargaan-dan-tuj-480",
            "question": "apa tujuan pengalaman mengembangkan semangat kekeluargaan dan tujuan pengalaman menghindari penonjolan sara dan lain lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mengembangkan semangat kekeluargaan : untuk menunjukkan karakter bangsa yang ramah dan berusaha menyelesaikan segala permasalahan dengan jalan kekeluargaan ataupun musyawarah\n\nMenghindari penonjolan sara : agar tetap menjaga keserasian dan keharmonisan antar bangsa sekaligus menjadi bangsa Indonesia sebagai bangsa yang multikulturalisme",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Untuk meningkatkan persatuan dan kesatuan NKRI...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-bentuk-bentuk-yang-dapat-dilakukan-dalam-upaya-bela-n-241",
            "question": "1) sebutkan bentuk-bentuk yang dapat dilakukan dalam upaya bela negara? 2) sebutkan tugas dan fungsi tni dan polri? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 bantu ya;) \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjaga kedaulatan NKRI contohnya adalah membayar pajak, melawan korupsi,dll<br>tugas polri : menjaga keamanan negara , tugas tni : menjaga kedaulatan negaran seperti darat,udara,dan perairan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tugas-tni-dan-polri-918",
            "question": "Apa tugas TNI dan Polri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Polri = menjaga keamanan &amp; ketertiban masyarakat <br>\nTNI = untuk perang dan non perang (biasanya untuk bantu - bantu pas ada bencana alam) <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tni:<br>mengatasi gerakan separatis bersenjata\u00a0<br>mengatasi pemberontakan bersenjata\u00a0<br>imengatasi aksi terorisme\u00a0<br>mengamankan wilayah perbatasan ....dll<br>polri:<br>mengemban tugas tugas kepolisian diseluruh indonesia\u00a0<br>penyelidikan\u00a0<br>pemberantas penyakit masyarakat\u00a0<br>memelihara keamanan dalam negeri .....dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peran-indonesia-sebagai-wujud-pelaksanaan-politik-luar-negeri-589",
            "question": "apa peran Indonesia sebagai wujud pelaksanaan politik luar negeri bebas aktif dalam menciptakan perdamaian dunia ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\"Politik luar negeri bebas aktif yang diterapkan Indonesia dari masa awal kemerdekaan hingga sekarang adalah konsep yang ditawarkan Hatta pada tahun 1948. Definisi awalnya ternyata sebagai wujud penolakan terhadap kaum kiri pada waktu itu yang menginginkan Indonesia berkiblat ke Uni Soviet sekaligus bukti ketidakberpihakan pada Amerika Serikat\"<br>Contoh besarnya Indonesia adalah salah satu pembuat gagasan GNB yang diprakarsai oleh Ir.Soekarno</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-sumpah-pemuda-merupakan-tonggak-sejarah-yang-pen-438",
            "question": "Jelaskan mengapa Sumpah Pemuda merupakan tonggak sejarah yang penting bagi berdirinya Negara Kesatuan Reublik Indonesia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sumpah pemuda,mempersatukan pemuda pemuda dari berbagai daerah dan membuat mereka memiliki semangat perjuangan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sumpah pemuda sangat penting karna isi sumpah pemuda yg sangat itu sangat membangkitkan semangat kesatuan dan persatuan bangsa.yang menjelaskan bahasa yang satu , kesatuan mski berbeda daerah, agama,suku,ras ,olongan,tetapi mempunyai tujuan yg sama<br>semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}